[
  {
    "question": "badminton",
    "answer": "badminton"
  },
  {
    "question": "tenis",
    "answer": "tennis"
  },
  {
    "question": "namizni tenis",
    "answer": "table tennis"
  },
  {
    "question": "deskanje na snegu",
    "answer": "snowboarding"
  },
  {
    "question": "lopar",
    "answer": "racket"
  },
  {
    "question": "smuči",
    "answer": "skis"
  },
  {
    "question": "poglej",
    "answer": "look"
  },
  {
    "question": "poslušaj",
    "answer": "listen"
  },
  {
    "question": "odpri",
    "answer": "open"
  },
  {
    "question": "zapri",
    "answer": "close"
  },
  {
    "question": "stoj",
    "answer": "stand"
  },
  {
    "question": "nasmehni se",
    "answer": "smile"
  },
  {
    "question": "smej se",
    "answer": "laugh"
  },
  {
    "question": "prinesi",
    "answer": "bring"
  },
  {
    "question": "poljubi",
    "answer": "kiss"
  },
  {
    "question": "dotakni se",
    "answer": "touch"
  },
  {
    "question": "sanjaj",
    "answer": "dream"
  },
  {
    "question": "kuhaj",
    "answer": "cook"
  },
  {
    "question": "peci",
    "answer": "bake"
  },
  {
    "question": "postavi",
    "answer": "put"
  },
  {
    "question": "obiraj sadje",
    "answer": "pick fruit"
  },
  {
    "question": "vstani",
    "answer": "get up"
  },
  {
    "question": "zajtrkuj",
    "answer": "have breakfast"
  },
  {
    "question": "obleci se",
    "answer": "get dressed"
  },
  {
    "question": "pojdi v šolo",
    "answer": "go to school"
  },
  {
    "question": "igraj se zunaj",
    "answer": "play outside"
  },
  {
    "question": "beri",
    "answer": "read"
  },
  {
    "question": "piši",
    "answer": "write"
  },
  {
    "question": "jahaj / vozi",
    "answer": "ride"
  },
  {
    "question": "recikliraj",
    "answer": "recycle"
  },
  {
    "question": "onesnažuj",
    "answer": "pollute"
  },
  {
    "question": "riši",
    "answer": "draw"
  },
  {
    "question": "skopaj se",
    "answer": "have a bath"
  },
  {
    "question": "tuširaj se",
    "answer": "have a shower"
  },
  {
    "question": "slikaj",
    "answer": "paint"
  },
  {
    "question": "postelji",
    "answer": "make my bed"
  },
  {
    "question": "uči se",
    "answer": "study / learn"
  },
  {
    "question": "ujemi avtobus",
    "answer": "catch the bus"
  },
  {
    "question": "pojdi peš v šolo",
    "answer": "walk to school"
  },
  {
    "question": "pouk",
    "answer": "have lessons"
  },
  {
    "question": "ščetkaj zobe",
    "answer": "brush my teeth"
  },
  {
    "question": "išči školjke",
    "answer": "look for seashells"
  },
  {
    "question": "naredi snežaka",
    "answer": "make a snowman"
  },
  {
    "question": "imej piknik",
    "answer": "have a picnic"
  },
  {
    "question": "peci kostanj",
    "answer": "bake chestnuts"
  },
  {
    "question": "čisti",
    "answer": "clean"
  },
  {
    "question": "zalivaj",
    "answer": "water"
  },
  {
    "question": "hraniti",
    "answer": "feed"
  },
  {
    "question": "bela",
    "answer": "white"
  },
  {
    "question": "rumena",
    "answer": "yellow"
  },
  {
    "question": "oranžna",
    "answer": "orange"
  },
  {
    "question": "rdeča",
    "answer": "red"
  },
  {
    "question": "roza",
    "answer": "pink"
  },
  {
    "question": "vijolična",
    "answer": "purple"
  },
  {
    "question": "modra",
    "answer": "blue"
  },
  {
    "question": "svetlo modra",
    "answer": "light blue"
  },
  {
    "question": "temno modra",
    "answer": "dark blue"
  },
  {
    "question": "zelena",
    "answer": "green"
  },
  {
    "question": "rjava",
    "answer": "brown"
  },
  {
    "question": "črna",
    "answer": "black"
  },
  {
    "question": "siva",
    "answer": "grey"
  },
  {
    "question": "zlata",
    "answer": "gold"
  },
  {
    "question": "srebrna",
    "answer": "silver"
  },
  {
    "question": "trikotnik",
    "answer": "triangle"
  },
  {
    "question": "trikotna oblika",
    "answer": "triangular"
  },
  {
    "question": "kvadrat",
    "answer": "square"
  },
  {
    "question": "pravokotnik",
    "answer": "rectangle"
  },
  {
    "question": "pravokotna oblika",
    "answer": "rectangular"
  },
  {
    "question": "srce",
    "answer": "heart"
  },
  {
    "question": "krog",
    "answer": "circle"
  },
  {
    "question": "okrogla",
    "answer": "circular"
  },
  {
    "question": "ravna",
    "answer": "straight"
  },
  {
    "question": "četrt",
    "answer": "quarter"
  },
  {
    "question": "minuta",
    "answer": "minute"
  },
  {
    "question": "ura",
    "answer": "hour"
  },
  {
    "question": "pol",
    "answer": "half"
  },
  {
    "question": "ura (na zapestju)",
    "answer": "watch"
  },
  {
    "question": "ura na steni",
    "answer": "clock"
  },
  {
    "question": "stolpna ura",
    "answer": "tower clock"
  },
  {
    "question": "hiša",
    "answer": "house"
  },
  {
    "question": "stanovanje",
    "answer": "flat"
  },
  {
    "question": "kmetija",
    "answer": "farmhouse"
  },
  {
    "question": "nebotičnik",
    "answer": "skyscraper"
  },
  {
    "question": "blok",
    "answer": "block of flats"
  },
  {
    "question": "iglu",
    "answer": "igloo"
  },
  {
    "question": "šotor",
    "answer": "tent"
  },
  {
    "question": "indijanski šotor tipi",
    "answer": "teepee"
  },
  {
    "question": "hiša na drevesu",
    "answer": "treehouse"
  },
  {
    "question": "grad",
    "answer": "castle"
  },
  {
    "question": "hiša dvojček",
    "answer": "semi-detached house"
  },
  {
    "question": "samostojna hiša",
    "answer": "detached house"
  },
  {
    "question": "kuhinja",
    "answer": "kitchen"
  },
  {
    "question": "stranišče",
    "answer": "toilet"
  },
  {
    "question": "dnevna soba",
    "answer": "living room"
  },
  {
    "question": "jedilnica",
    "answer": "dining room"
  },
  {
    "question": "hodnik",
    "answer": "hall"
  },
  {
    "question": "garaža",
    "answer": "garage"
  },
  {
    "question": "balkon",
    "answer": "balcony"
  },
  {
    "question": "Japonska",
    "answer": "Japan"
  },
  {
    "question": "Indija",
    "answer": "India"
  },
  {
    "question": "Islandija",
    "answer": "Iceland"
  },
  {
    "question": "Avstralija",
    "answer": "Australia"
  },
  {
    "question": "Avstrija",
    "answer": "Austria"
  },
  {
    "question": "Afrika",
    "answer": "Africa"
  },
  {
    "question": "Francija",
    "answer": "France"
  },
  {
    "question": "glava",
    "answer": "head"
  },
  {
    "question": "oko",
    "answer": "eye"
  },
  {
    "question": "uho",
    "answer": "ear"
  },
  {
    "question": "lase",
    "answer": "hair"
  },
  {
    "question": "nos",
    "answer": "nose"
  },
  {
    "question": "usta",
    "answer": "mouth"
  },
  {
    "question": "zob",
    "answer": "tooth"
  },
  {
    "question": "telo",
    "answer": "body"
  },
  {
    "question": "noga",
    "answer": "leg"
  },
  {
    "question": "roka",
    "answer": "arm / hand"
  },
  {
    "question": "stopalo",
    "answer": "foot"
  },
  {
    "question": "prst",
    "answer": "finger"
  },
  {
    "question": "prst na nogi",
    "answer": "toe"
  },
  {
    "question": "vrat",
    "answer": "neck"
  },
  {
    "question": "rama",
    "answer": "shoulder"
  },
  {
    "question": "rep",
    "answer": "tail"
  },
  {
    "question": "kljun",
    "answer": "beak"
  },
  {
    "question": "luske",
    "answer": "scales"
  },
  {
    "question": "krilo",
    "answer": "wing"
  },
  {
    "question": "šapa",
    "answer": "paw"
  },
  {
    "question": "kmečka žival",
    "answer": "farm animal"
  },
  {
    "question": "domišljijsko bitje",
    "answer": "imaginary creature"
  },
  {
    "question": "trava",
    "answer": "grass"
  },
  {
    "question": "listi",
    "answer": "leaves"
  },
  {
    "question": "džungla",
    "answer": "jungle"
  },
  {
    "question": "gozd",
    "answer": "forest"
  },
  {
    "question": "kača",
    "answer": "snake"
  },
  {
    "question": "slon",
    "answer": "elephant"
  },
  {
    "question": "krokodil",
    "answer": "crocodile"
  },
  {
    "question": "medved",
    "answer": "bear"
  },
  {
    "question": "kenguru",
    "answer": "kangaroo"
  },
  {
    "question": "zebra",
    "answer": "zebra"
  },
  {
    "question": "papiga",
    "answer": "parrot"
  },
  {
    "question": "pingvin",
    "answer": "penguin"
  },
  {
    "question": "delfin",
    "answer": "dolphin"
  },
  {
    "question": "tiger",
    "answer": "tiger"
  },
  {
    "question": "lev",
    "answer": "lion"
  },
  {
    "question": "žirafa",
    "answer": "giraffe"
  },
  {
    "question": "povodni konj",
    "answer": "hippo"
  },
  {
    "question": "nosorog",
    "answer": "rhino"
  },
  {
    "question": "osel",
    "answer": "donkey"
  },
  {
    "question": "metulj",
    "answer": "butterfly"
  },
  {
    "question": "mravlja",
    "answer": "ant"
  },
  {
    "question": "krava",
    "answer": "cow"
  },
  {
    "question": "hlače",
    "answer": "trousers"
  },
  {
    "question": "krilo",
    "answer": "skirt"
  },
  {
    "question": "srajca",
    "answer": "shirt"
  },
  {
    "question": "bluza",
    "answer": "blouse"
  },
  {
    "question": "obleka",
    "answer": "dress"
  },
  {
    "question": "jakna",
    "answer": "jacket"
  },
  {
    "question": "plašč",
    "answer": "coat"
  },
  {
    "question": "klobuk",
    "answer": "hat"
  },
  {
    "question": "škornji",
    "answer": "boots"
  },
  {
    "question": "čevlji",
    "answer": "shoes"
  },
  {
    "question": "japonke",
    "answer": "flip flops"
  },
  {
    "question": "kopalke",
    "answer": "swimsuit"
  },
  {
    "question": "športni copati",
    "answer": "trainers"
  },
  {
    "question": "pižama",
    "answer": "pyjamas"
  },
  {
    "question": "šolska uniforma",
    "answer": "school uniform"
  },
  {
    "question": "kopalke",
    "answer": "swimming costume"
  },
  {
    "question": "nočna srajca",
    "answer": "nightdress"
  },
  {
    "question": "nahrbtnik",
    "answer": "rucksack"
  },
  {
    "question": "sončna očala",
    "answer": "sunglasses"
  },
  {
    "question": "potapljaška cev",
    "answer": "snorkel"
  },
  {
    "question": "kopalne hlače",
    "answer": "swimming trunks"
  },
  {
    "question": "slovenščina",
    "answer": "Slovene"
  },
  {
    "question": "športna vzgoja",
    "answer": "P.E."
  },
  {
    "question": "matematika",
    "answer": "Maths"
  },
  {
    "question": "geografija",
    "answer": "Geography"
  },
  {
    "question": "angleščina",
    "answer": "English"
  },
  {
    "question": "francoščina",
    "answer": "French"
  },
  {
    "question": "nemščina",
    "answer": "German"
  },
  {
    "question": "naravoslovje",
    "answer": "Science"
  },
  {
    "question": "kuhanje",
    "answer": "Cookery"
  },
  {
    "question": "likovna vzgoja",
    "answer": "Art"
  },
  {
    "question": "glasbena vzgoja",
    "answer": "Music"
  },
  {
    "question": "tehnika",
    "answer": "Technology"
  },
  {
    "question": "računalništvo",
    "answer": "Computing"
  },
  {
    "question": "zgodovina",
    "answer": "History"
  },
  {
    "question": "telovadnica",
    "answer": "gym"
  },
  {
    "question": "plesna šola",
    "answer": "dance school"
  },
  {
    "question": "šolski zbor",
    "answer": "school choir"
  },
  {
    "question": "glasbene ure",
    "answer": "music lessons"
  },
  {
    "question": "balet",
    "answer": "ballet"
  },
  {
    "question": "dramski krožek",
    "answer": "drama club"
  },
  {
    "question": "keramični tečaj",
    "answer": "pottery class"
  },
  {
    "question": "gimnastika",
    "answer": "gymnastics"
  },
  {
    "question": "tečaji slikanja",
    "answer": "art classes"
  },
  {
    "question": "tečaji francoščine",
    "answer": "French classes"
  },
  {
    "question": "šolski orkester",
    "answer": "school orchestra"
  },
  {
    "question": "aerobika",
    "answer": "aerobics"
  },
  {
    "question": "operna hiša",
    "answer": "opera house"
  },
  {
    "question": "muzej",
    "answer": "museum"
  },
  {
    "question": "kino",
    "answer": "cinema"
  },
  {
    "question": "cerkev",
    "answer": "church"
  },
  {
    "question": "tempelj",
    "answer": "temple"
  },
  {
    "question": "stolp",
    "answer": "tower"
  }
]